---
title: "人生苦短，过有品质的生活"
date: "2017-08-21"
description: "不知道从什么时候开始，开始注重生活的品质和细节了。"
lead: "不知道从什么时候开始，开始注重生活的品质和细节了。"
disable_comments: false # Optional, disable Disqus comments if true
authorbox: true # Optional, enable authorbox for specific post
toc: true # Optional, enable Table of Contents for specific post
mathjax: true # Optional, enable MathJax for specific post
categories:
  - "生活"
tags:
  - "思考"
  - "感想"
menu: side # Optional, add page to a menu. Options: main, side, footer
---

不知道从什么时候开始，开始注重生活的品质和细节了。 其实人是在不断变化的，之前我更希望自己成为一个粗旷的人，开着越野车，去上山，戈壁，沙漠，不拘小节。可是后来，慢慢的，不知不觉间发生了改变。

## 关于日常
我喜欢家里干干净净，非常整洁，以前不喜欢打扫卫生，但是后来发现一个人的时候，家里打扫一遍也是一件有趣的事情。 花花草草的，平是忙没有时间，但是早上还是会稍微花点时间浇水。 除去上班和看电视，静下来看看书，也是极好的。 最重要的是养成良好的生活习惯，此外，培养更多的兴趣爱好，也会让你的生活丰富多彩。

## 关于品牌
对品牌的关注，其实是生活很重要的一环。 品牌除了符号意义之外，更重要的是质量的保证。 对于衣服的品牌，我更喜欢一些小众的品牌，在质感、设计上面都有独特的一面。 网购时，更喜欢在小米有品或是网易严选上面看看，质高价廉，因为已经帮你缩小了范围，所以不用选的那么辛苦。 对于机械类的产品，首先看他的质量，然后再看他的配置和设计。 当你对于一个新的事务，例如摩托车头盔，不知道到底哪个好，哪个不好，有个盖得排行的app可以看看，会有不错的建议。 到了一座城市，不知道当地哪家火锅店好的时候，高德地图会有线索。

当然，意识很重要。当你决定过有品质的生活的时候，会使你对生活的细节开始重视起来。一个人应该由内而外的优雅，也许就是来自于他对品质生活的追求吧。